技術燃搞放映

來點自我介紹， 我是一個不折不扣的宅。
我本來想整呢D: (圖是別人的，貼自家的作品會直接導致被起底)

政府搞到我要整呢d:

目標：
可以插usb 電即播、快速打開、可快速走起、同埋低價的放映裝置
可以一個場放多個，播不同主題的 (黑警為重點、五大訴求為重點等)
零件的來源多樣化。

材料： (443 HKD)
Raspberry Pi Zero (70 HKD )
16 GB Micro SD Card (35 HKD)
無殼5寸 mon, 5V 供電 支持hdmi 輸入 (180 hkd)
Hdmi 線 （鴨記最平的那種，20HKD)
10000 mAH 尿袋 (79 HKD)
MICRO USB電源線電腦喇叭 （19 HKD)
鋁角 （10 HKD)
鴨記手機架（30HKD)
M3 縲絲/絲帽
M3 銅柱
M5 自攻縲絲
其他可再用物料:
1. 電腦
2. 讀咭機
3. USB OTG CABLE
4. USB 手指
5. 電批

作業系統:
Raspberry-Slideshow

這個系統其實是一個改動過的LINUX，只是做以下兩件事:
1. 如果開機時找到有USB手指，就把USB手指中的所有影片和圖片取代內部記憶體中的東西
2. 播放內部記憶體中的影片和圖片

正正因為如此簡單，所以才合用。

制作步驟：
其實沒什麼特別，只是把東西用自攻縲絲/M3 銅柱固定在鋁角上。

以及直觀地駁線。(要些少銲接能力)

內容:
以6~7分鐘內可以看完的片段為主。主要面向一些行過連農牆/橋的中間派人士。
57 studio

其他片源:
中英字幕:
純中字幕:
純英字幕:
直播/冇字幕:
18區 連儂放映會:

事後檢討:
正面:
測試過後，電力耐用程度沒的說。播了7小時10000 mAH 尿袋還有50%電。
RASPBERRY PI ZERO 方案夠輕便，而且比用手機平得多。

負面:
動手能力要高。
諷刺的是我成功地踢走手機這個高價東西，但5V HDMI MON 的價錢就一點都不便宜。
全套都要443 HKD，可能轉去用電子相架一類的比較好。(不過現在很難找)

push

核彈要靠你了

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

平價電子相架會低技術啲，不過唔知有無得出喇叭

屌，好撚勁

支持

欣賞巴打動手

但希望指出，其實買一部極平既平板可能更抵，幾舊水加個尿袋同喇叭

的確不算太成功
低價的目標沒有達成

唔該巴打教路

或者想再cut cost唔好用hdmi ouptut, 用pi zero 個composite output, 集中整大聲啲仲好

咁你個mon 可以平好多

聲重要過畫

多謝巴打~不過我睇完教學都覺得好難整

早排返鄉下打獵，見到成班小朋友淨係掉雜物/用碌竹去打，